{
    "question": "Tentukan konsentrasi  dari larutan yang pH =11    pakai cara ya jawabnya....",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "pH=-log\u00a0[tex][ H^{+}] [/tex]<br>11=11-log 1<br>[tex][ H^{+}] [/tex] = 1X [tex] 10^{-11} [/tex]<br><br>[tex] [OH^{-}] [/tex] =\u00a0[tex] \\frac{kw}{[H^{+}]} [/tex] = [tex] \\frac{1X10^{-14}}{1X10^{-11}} [/tex] =\u00a0[tex]1X 10^{-3} [/tex]<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "fosfor-putih-terdiri-dari-molekul-p4-digunakan-dalam-bahan-pel-835",
            "question": "Fosfor putih, terdiri dari molekul P\u2084 digunakan dalam bahan peladak    fosfor putih, terdiri dari molekul P\u2084 digunakan \r\n dalam bahan peladak untuk keperluan militer karena fosfor ini terbakar \r\n debgan sendirinya jika terkena udara. hasil reaksinya dengan oksigen \r\n adalah P\u2084O\u2081\u2080 \r\na. Tuliskan persamaan reaksi setara yang terjadi antara P\u2084 dengan udara \r\nb. Berapa mol P\u2084O\u2081\u2080 yang terbentuk jika digunakan 0,500 mol O\u2082\r\nc. Berapa gram P\u2084 dibutuhkan untuk menghasilkan 50,0 g P\u2084O\u2081\u2080\r\nd. Berapa gram P\u2084 akan bereaksi dengan 25,0 g O\u2082",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Persamaan reaksi\u00a0 <span><span>P\u2084(s) + 50\u2082(aq) \u21d2 P\u2084O\u2081\u2080<br><br>2. <br></span>Reaksi \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 P\u2084(s) + 50\u2082(aq) \u21d2 P\u2084O\u2081\u2080 (disetarakan dulu)<br>Mula\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 0,1 \u00a0 \u00a0 0,5<br>YB\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 0,1\u00a0 \u00a0\u00a0 0,5 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 0,1 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 <br>Hasil\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0  - \u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 -\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 <span><strong>0,1 mol</strong><br></span><br>3. \u00a0 </span><span><strong><br>mol P\u2084O\u2081\u2080 = gr / Mr</strong><br>= 50/280<br>= <strong>0,178 mol</strong><br></span><span><span>Reaksi \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 P\u2084(s) + 50\u2082(aq) \u21d2 P\u2084O\u2081\u2080 (disetarakan dulu)<br>Mula\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0,178 \u00a0 \u00a0 0,89<br>YB\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 <strong>0,178</strong>\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 0,89 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0,178 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 <br>Hasil\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0  - \u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 -\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 <strong>0,178 mol</strong></span><strong>\u00a0</strong> \u00a0 \u00a0 <br>Yang dibutuhkan 0, 178 mol P\u2084<br><strong>Gram P\u2084 = mol x Mr</strong><br>= 0,178 . 120<br>= 21,36 gram<br></span><br><span>4. \u00a0 <br><span><strong>mol 0\u2082 = gr / Mr</strong><br>= 25/32<br>= <strong>0,781 mol</strong><br></span><span><span>Reaksi \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 P\u2084(s) + 50\u2082(aq) \u21d2 P\u2084O\u2081\u2080 (disetarakan dulu)<br>Mula\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0,156 \u00a0 0,781<br>YB\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 <strong>0,156</strong> \u00a0\u00a0 <strong>0,781</strong> \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 0,156 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 <br>Hasil\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0  - \u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 -\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 0,156 mol</span>\u00a0 \u00a0 \u00a0 <br>Yang dibutuhkan 0, 156 mol P\u2084<br><strong>Gram P\u2084 = mol x Mr</strong><br>= 0,156 . 120<br>= 18,72 gram</span><span><br><br></span>\u00a0 \u00a0 </span><br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. Persamaan reaksi\u00a0\u00a0<span>P\u2084(s) + 50\u2082(aq) \u21d2 P\u2084O\u2081\u2080<br>2.\u00a0Reaksi \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 P\u2084(s) + 50\u2082(aq) \u21d2 P\u2084O\u2081\u2080 (disetarakan dulu)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0M \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0,1 \u00a0 \u00a0 0,5<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0B\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 0,1\u00a0 \u00a0\u00a0 0,5 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 0,1 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0S \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0- \u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 -\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a00,1 mol<br>3. \u00a0\u00a0</span><span><span>mol P\u2084O\u2081\u2080 = gr / Mr</span><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 50/280<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0=\u00a00,178 mol<br></span><span>Reaksi \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 P\u2084(s) + 50\u2082(aq) \u21d2 P\u2084O\u2081\u2080 (disetarakan dulu)<br>M \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a00,178 \u00a0 \u00a0 0,89<br>B\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a00,178\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 0,89 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0,178 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0<br>S \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0- \u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 -\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a00,178 mol\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0<br>dibutuhkan 0, 178 mol P\u2084<br>gram P\u2084 = mol x Mr<br>= 0,178 . 120<br>= 21,36 gram</span><br><span>4. \u00a0\u00a0mol 0\u2082 = gr / Mr<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 25/32<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0=\u00a00,781 mol<br>Reaksi \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 P\u2084(s) + 50\u2082(aq) \u21d2 P\u2084O\u2081\u2080 (disetarakan dulu)<br>M \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0,156 \u00a0 0,781<br>\u00a0B \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a00,156\u00a0\u00a0\u00a0\u00a00,781\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 0,156 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0<br>S \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0- \u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 -\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 0,156 mol\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0<br>dibutuhkan 0, 156 mol P\u2084<br>Gram P\u2084 = mol x Mr<br>= 0,156 . 120<br>= 18,72 gram</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-membuktikan-berlakunya-kaidah-duplet-pada-molekul-129",
            "question": "Bagaimana cara membuktikan berlakunya kaidah duplet pada molekul H2, kaidah oktet pada molekul CCl4 dan CO2, serta keduanya pada molekul CH4?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "yang perlu di ingat kaidah duplet memiliki 8 elaktron terluar sedangkan kaidah oktet memiliki 2 elekton pada kulit terluar.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglah-massa-zat-terlarut-yang-harus-di-timbang-untuk-membuat-697",
            "question": "Hitunglah massa zat terlarut yang harus di timbang untuk membuat    a.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\r\n650 ml NH4NO3 0,35\r\n M",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>ini sama dengan yang BaCl2 1,2 M pada pertanyaanmu tadi :)<br>tetap gunakan rumus<br>M= gram/ Mr x 1000/ Volume (mL)<br><br>M NH4NO3\u00a0 0,35 M<br>Mr NH4NO3 = 80<br>Volume = 650 ML<br><br>maka<br><br>0,35 = gram/80\u00a0 x 1000/650<br>gram = 18,2 gram<br><br>semoga bisa membantu :)<br>beri label terbaik ya :D</span><br><br>tadi dari moderator kan sudah memberika solusi, apabila memberikan label jawaban terbaik 25% poin akan dikembalikan ke anda :)<br>mohon bantuannya bro :)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Rumus = gram x 1000/volume<br><br>*gram NH4NO3\u00a0 0,35 M &amp; 80<br>*Volume = 650 ML<br><br>0,35 = gram/80\u00a0 x 1000/650<br>gram = 0,35/80 x 1000/650<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =18,2 gram</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-kamu-ketahui-tentang-gravimetri-140",
            "question": "Apa yang kamu ketahui tentang\u00a0Gravimetri ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "salah satu metode kimia analitik\u00a0untuk menentukan kuantitas suatu zat atau komponen yang telah diketahui dengan cara mengukur\u00a0berat\u00a0komponen dalam keadaan murni setelah melalui proses pemisahan. Analisis gravimetri melibatkan proses isolasi dan pengukuran berat suatu\u00a0unsur\u00a0atau\u00a0senyawa\u00a0tertentu.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "salah satu metode analisis kuantitatif suatu zat\natau komponen yang telah diketahui dengan cara pengukuran berat komponen dalam\nkeadaan murni setelah melalui proses pemisahan.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglah-berapa-gram-massa-zat-berikut-a-30-mol-cuso4-b-1-842",
            "question": "Hitunglah berapa gram massa zat berikut.\r\na. 3,0 mol CuSO\u2084\r\nb. 1,8 mol besi\r\nc. 2,0 mol NaCl",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gram = mol x Mr<br>a. 3,0 x 65.632 =\u00a065.653 gram<br>b. 1,8 x 56 =\u00a0100,8 gram<br>c. 2,0 x 59 = 118 gram",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-atom-satu-dengan-yang-lainya-sama-walaupun-massa-nya-be-556",
            "question": "MENGAPA\u00a0ATOM SATU DENGAN YANG LAINYA SAMA WALAUPUN\u00a0MASSA NYA BERBEDA..?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0Inti atom terdiri atas proton yang bermuatan positif, dan neutron yang bermuatan netral (kecuali pada inti atom Hidrogen-1, yang tidak memiliki neutron).<u><strong> Elektron-elektron pada sebuah (setiap )atom terikat pada inti atom oleh </strong></u><u><strong>gaya elektromagnetik</strong></u>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Atom<span>\u00a0adalah suatu satuan dasar\u00a0</span>materi<span>, yang terdiri atas\u00a0</span>inti atom<span>\u00a0serta awan\u00a0</span>elektron<span>\u00a0bermuatan negatif yang mengelilinginya. Inti atom terdiri atas\u00a0</span>proton<span>\u00a0yang bermuatan positif, dan\u00a0</span>neutron<span>\u00a0yang bermuatan netral (kecuali pada inti atom\u00a0</span>Hidrogen-1<span>, yang tidak memiliki neutron). Elektron-elektron pada sebuah atom terikat pada inti atom oleh\u00a0</span>gaya elektromagnetik<span>. Sekumpulan atom demikian pula dapat berikatan satu sama lainnya, dan membentuk sebuah\u00a0</span>molekul<span>. Atom yang mengandung jumlah proton dan elektron yang sama bersifat netral, sedangkan yang mengandung jumlah proton dan elektron yang berbeda bersifat positif atau negatif dan disebut sebagai\u00a0</span>ion<span>.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-senyawa-oksida-belerang-tersusun-atas-50-belerang-dan-si-527",
            "question": "suatu senyawa oksida belerang , tersusun atas 50% belerang dan sisanya oksigen . tentukan rumus empiris senyawa oksida belerang tersebut (Ar S=32 , ArO=16 ). tentukan rumus empiris molekulnya jika Mr senyawa tersebut 64.\u00a0 \u00a0tolong bantuanya .. !!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dik,suatu senyawa 50 % belerang,dan 50 % oksigen,dengan ar S= 32,dan O=16<br>mr= 64<br>rumus molekul:<br>SO\u2082<br>rumus empiris :<br>(SO\u2082)n<br><br>ingat\u00a0<br>Mr RM = n x Mr RE<br>64 = n x 64<br>64/64 = n<br>1 = n :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bila-larutan-ch3cooh-01-m-memiliki-derajat-ionisasi-a-kecil-398",
            "question": "Bila larutan CH\u2083COOH 0'1 M memiliki derajat ionisasi (\u03b1) kecil, sehingga merupakan larutan elektrolit lemah adalah    a. NaOH\r\nb. NH\u2084OH\r\nc. NaCl\r\nd. HBr\r\ne. H\u2082SO\u2084",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jawabannya NH4OH merupakan basa lemah, kelompok basa lemah juga merupakan elektrolit lemah<br><br>untuk NaOH merupakan basa kuat merupakan kelompok elektrolit kuat<br>HBr, H2SO4 merupakan asam kuat termasuk kelompok elektrolit kuat<br>NaCl garam kuat termasuk elektrolit kuat<br><br>semoga bisa membantu :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-uji-saponin-pada-tanaman-lidah-mertua-973",
            "question": "Bagaimana cara uji saponin pada tanaman lidah mertua?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Lidah mertua (Sansevieria trifasciata Prain) merupakan tanaman obat yang banyak dimanfaatkan\n oleh masyarakat untuk pengobatan influenza, borok, bisul, radang saluran pernafasan, batuk dan\n gigitan ular berbisa, karena mengandung saponin. Penelitian ini bertujuan untuk mengetahui\n variasi metode ekstraksi yang efektif dalam menghasilkan aktivitas antibakteri optimum terhadap\n Staphylococcus aureus IFO 13276 dan Pseudomonas aeruginosa IFO 12689, serta mengetahui\n sifat antibakteri ekstrak etanol daun lidah mertua. Pada penelitian ini variasi metode ekstraksi\n yang diamati adalah lama waktu maserasi dan jumlah daur sokletasi. Lama waktu maserasi\n adalah 4, 6 dan 8 hari, sedangkan jumlah daur sokletasi adalah 1, 2 dan 3 kali penyarian. Pelarut\n yang digunakan etanol absolut. Sebagai kontrol negatif digunakan pelarut etanol tanpa ekstrak,\n sedangkan sebagai kontrol positif digunakan ampisilin dan streptomisin. Parameter yang diukur\n adalah luas zona penghambatan dan uji sifat antibakteri. Uji aktivitas antibakteri ekstrak etanol\n daun lidah mertua dengan metode difusi agar. Berdasarkan hasil penelitian, diketahui maserasi 4\n hari dan sokletasi 2 kali penyarian menghasilkan ekstrak etanol daun lidah mertua dengan\n aktivitas antibakteri optimum terhadap Staphylococcus aureus IFO 13276 dan Pseudomonas\n aeruginosa IFO 12689, ekstrak etanol daun lidah mertua hasil sokletasi dan maserasi optimum\n memiliki aktivitas antibakteri yang lebih rendah daripada ampisilin dan streptomisin dalam\n menghambat Staphylococcus aureus IFO 13276, tetapi lebih tinggi dari ampisilin dalam\n menghambat Pseudomonas aeruginosa IFO 12689 dan Sifat antibakteri ekstrak etanol daun lidah\n mertua terhadap Staphylococcus aureus IFO 13276 adalah bakteriosidal, sedangkan sifat\n antibakteri ekstrak etanol daun lidah mertua terhadap Pseudomonas aeruginosa IFO 12689\n adalah bakteriostatik.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-atom-mempunyai-elektron-terakhir-pada-n3-l2-m0-dan-s-486",
            "question": "Suatu atom mempunyai elektron terakhir pada n=3, l=2, m=0, dan s=1/2. maka atom tersebut terletak pada golongan/periode...    \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "periode = IIIA dan golongannya aku lupa, soalnya materinya udh lama gk d pelajarin<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "n=3, l=2, m=0, s=1/2=\u00a0[tex] 3d^{2} [/tex]<br>Itu elektron satu didepannya apa? pasti ada depannya. Nggak bisa ditentuin golongannya kalau cuma elektron terakhir, kecuali kalau subkulitnya &#039;s&#039; (l=0).<br>Periode elektron tersebut= 3",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}